# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
# Translators:
# Jong-Dae Park <jdpark7@gmail.com>, 2019
# jeon <bluerespect@nate.com>, 2019
# bossnm11 <bossnm11@gmail.com>, 2019
# Gu Hong Min <placidmoon1@gmail.com>, 2019
# shevious <shevious@yahoo.com>, 2019
# kmooc <shevious@gmail.com>, 2019
# Jay Oh <theanswer.jay@gmail.com>, 2020
# Seungheon Shin <gody8756@ajou.ac.kr>, 2020
# 김수연 <amelia9981@ajou.ac.kr>, 2020
# Seungheon Shin <gody8756@ajou.ac.kr>, 2020
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2019-07-31 14:04+0300\n"
"PO-Revision-Date: 2019-07-27 13:51+0000\n"
"Last-Translator: Seungheon Shin <gody8756@ajou.ac.kr>, 2020\n"
"Language-Team: Korean (Korea) (https://www.transifex.com/open-edx/teams/6205/ko_KR/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko_KR\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: answer.py:146 instructor_tool.py:140
msgid "Long Answer"
msgstr "긴 답변"

#: answer.py:150 mixins.py:135
msgid "Question ID (name)"
msgstr "문제 ID (이름)"

#: answer.py:151
msgid ""
"The ID of this block. Should be unique unless you want the answer to be used"
" in multiple places."
msgstr ""
"이 블록의 ID. 답변이 여러 문제에 동시에 사용되는 것을 원하지 않는다면 고유한 값이 되어야 합니다."

#: answer.py:156
msgid "Default From"
msgstr "기본 양식"

#: answer.py:157
msgid "If a question ID is specified, get the default value from this answer."
msgstr "만약 문제 ID가 지정되었다면, 이 답변에서 기본 값을 얻으세요."

#: answer.py:162
msgid "Min. Allowed Characters"
msgstr "최소 제한 글자 수"

#: answer.py:163
msgid "Minimum number of characters allowed for the answer"
msgstr "이 답변에 대해 허용된 최소 글자 수"

#: answer.py:168 completion.py:109 mixins.py:129 questionnaire.py:65
#: slider.py:78 templates/html/instructor_tool.html:65
msgid "Question"
msgstr "문제"

#: answer.py:169 questionnaire.py:66
msgid "Question to ask the student"
msgstr "학생에 대한 문제"

#: answer.py:286
msgid "Long Answer Recap"
msgstr "긴 답변의 요약"

#: answer.py:289
msgid "Question ID"
msgstr "문제 ID"

#: answer.py:290
msgid "The ID of the question for which to display the student's answer."
msgstr "학생의 답변을 표시하기 위한 문제의 ID"

#: answer.py:294
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: answer.py:295
msgid "Title of this answer recap section"
msgstr "답변 요약 영역에 대한 제목"

#: answer.py:300 plot.py:423
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: answer.py:301
msgid "Description of this answer (optional). Can include HTML."
msgstr "답변에 대한 설명 (선택적). HTML 포함 가능."

#: choice.py:51
msgid "Value"
msgstr "값"

#: choice.py:52
msgid ""
"Value of the choice when selected. Should be unique. Generally you do not "
"need to edit this."
msgstr ""
"선택 되었을 때의 값. 고유한 값이어야 합니다. 일반적으로 수정할 필요는 없습니다."

#: choice.py:57
msgid "Choice Text"
msgstr "선택 텍스트"

#: choice.py:58
msgid "Human-readable version of the choice value"
msgstr "선택 값을 글로 표현한 버전"

#: choice.py:69
msgid "Out of Context"
msgstr "문맥을 벗어남"

#: choice.py:70
#, python-brace-format
msgid "Choice ({status})"
msgstr "({status})을 선택하세요"

#: choice.py:80
#, python-brace-format
msgid "Choice ({content})"
msgstr "({content})을 선택하세요"

#: choice.py:103
msgid "No value set. This choice will not work correctly."
msgstr "설정된 값이 없습니다. 이 선택은 올바르게 작동하지 않을 것입니다."

#: choice.py:105
msgid "No choice text set yet."
msgstr "아직 선택 텍스트가 설정되지 않았습니다."

#: choice.py:115
msgid ""
"This choice has a non-unique ID and won't work properly. This can happen if "
"you duplicate a choice rather than use the Add Choice button."
msgstr ""
"이 선택은 고유하지 않은 ID를 가지므로 정상적으로 작동하지 않을 것입니다. 만약 "
"선택 추가 버튼을 사용하지 않고 선택을 복사한다면 이 오류가 생길 수 있습니다."

#: completion.py:103
msgid "Completion"
msgstr "완료"

#: completion.py:110
msgid ""
"Mentions a specific activity and asks the student whether they completed it."
msgstr ""
"특정 활동을 언급하고 학생에게 완료했는지 물어봅니다."

#: completion.py:113
msgid ""
"Please indicate whether you attended the In Person Workshop session by "
"(un-)checking the option below."
msgstr ""
"아래 옵션에서 선택(또는 해제)함으로써 직접 워크숍에 참가한 적이 있는 지 "
"표시하세요."

#: completion.py:118 templates/html/instructor_tool.html:66
msgid "Answer"
msgstr "답"

#: completion.py:120
msgid ""
"Represents the answer that the student can (un-)check to indicate whether "
"they completed the activity that the question mentions."
msgstr ""
"학생이 문제에 대한 활동을 마쳤는지 확인하기 위해 선택(또는 해제)할 수 있는 "
"답을 나타냅니다."


#: completion.py:124
msgid "Yes, I attended the session."
msgstr "네, 이 세션에 참여했습니다."

#: completion.py:128
msgid "Records student's answer."
msgstr "학생의 답변을 기록합니다."

#: dashboard.py:196 table.py:305
msgid "Display Name"
msgstr "표시될 이름"

#: dashboard.py:197
msgid "Display name for this module"
msgstr "모듈에서 보이는 이름"

#: dashboard.py:199
msgid "Self-Assessment Summary"
msgstr "자기평가 요약"

#: dashboard.py:202
msgid "Mentoring Blocks"
msgstr "멘토링 블록"

#: dashboard.py:204
#, python-brace-format
msgid ""
"This should be an ordered list of the url_names of each mentoring block "
"whose multiple choice question values are to be shown on this dashboard. The"
" list should be in JSON format. Example: {example_here}"
msgstr ""
"이 대시보드에 표시되는 객관식 문제 값을 가지는 멘토링 블록의 url_names "
"목록이어야 합니다. 목록은 JSON 형식으로 되어야 합니다. 예시: {example_here}"

#: dashboard.py:210
msgid "Questions to be hidden"
msgstr "숨길 문제"

#: dashboard.py:212
#, python-brace-format
msgid ""
"Optional rules to exclude specific questions both from displaying in "
"dashboard and from the calculated average. Rules must start with the "
"url_name of a mentoring block, followed by list of question numbers to "
"exclude. Rule set must be in JSON format. Question numbers are one-based "
"(the first question being number 1). Must be in JSON format. Examples: "
"{examples_here}"
msgstr ""
"대시보드에 표시되는 문제과 계산된 평균에서 특정 문제를 제외하는 선택적인 규칙입니다. "
"규칙은 멘토링 블록의 url_name으로 시작해서, 제외할 문제 개수의 목록 순으로 진행됩니다. "
"규칙 집합은 JSON 형식으로 되어야 합니다. 문제 번호는 1 기반(첫번째 문제는 1번이 됨)으로 "
"합니다. JSON 형식으로 되어야 합니다. 예시: {examples_here}"

#: dashboard.py:224
msgid "Color Coding Rules"
msgstr "코딩 규칙 색상 정하기"

#: dashboard.py:226
#, python-brace-format
msgid ""
"Optional rules to assign colors to possible answer values and average "
"values. One rule per line. First matching rule will be used. Light colors "
"are recommended. Examples: {examples_here}"
msgstr ""
"답변 값과 평균 값에 색상을 부여하는 선택적인 규칙. 한 줄당 하나의 규칙을 씁니다. "
"우선 일치 규칙을 사용합니다. 밝은 색상을 추천합니다. 예시: {examples_here}"

#: dashboard.py:236 dashboard.py:245
msgid "Visual Representation"
msgstr "시각적 표현"

#: dashboard.py:238
msgid ""
"Optional: Enter the JSON configuration of the visual representation desired "
"(Advanced)."
msgstr ""
"선택적: 시각적 표현에 사용할 JSON 구성을 입력하세요(고급 옵션)."

#: dashboard.py:244
msgid "Visual Representation Title"
msgstr "시각적 표현 제목"

#: dashboard.py:246
msgid ""
"This text is not displayed visually but is exposed to screen reader users "
"who may not see the image."
msgstr ""
"이 텍스트는 시각적으로 표시되지는 않지만 이미지를 보지 않는 화면 사용자들에게 보여집니다."

#: dashboard.py:250
msgid "Visual Repr. Description"
msgstr "시각적 표현 설명"

#: dashboard.py:251
msgid "The data represented in this image is available in the tables below."
msgstr "이 이미지에 표현된 데이터는 아래 표에서 볼 수 있습니다."

#: dashboard.py:253
msgid ""
"This longer description is not displayed visually but is exposed to screen "
"reader users who may not see the image."
msgstr ""
"이 긴 설명은 시각적으로 표시되지는 않지만 이미지를 보지 않는 화면 사용자들에게 "
"보여집니다."

#: dashboard.py:259
msgid "Label for average value"
msgstr "평균 값에 대한 레이블"

#: dashboard.py:261
#, python-brace-format
msgid ""
"This settings allows overriding label for the calculated average per "
"mentoring block. Must be in JSON format. Examples: {examples_here}."
msgstr ""
"이 설정은 각 멘토링 블록의 계산된 평균에 대한 레이블을 재정의 할 수 있습니다. "
"JSON 형식으로 되어야 합니다. 예시: {examples_here}."

#: dashboard.py:269
msgid "Display values"
msgstr "값 표시하기"

#: dashboard.py:271
msgid "Toggles if numeric values are displayed"
msgstr "숫자로 된 값이 표시되는 지의 여부를 전환합니다"

#: dashboard.py:275
msgid "Header HTML"
msgstr "머리글 HTML"

#: dashboard.py:277
msgid "Custom text to include at the beginning of the report."
msgstr "보고서의 시작 부분에 사용자 정의 텍스트를 포함합니다."

#: dashboard.py:283
msgid "Footer HTML"
msgstr "바닥글 HTML"

#: dashboard.py:285
msgid "Custom text to include at the end of the report."
msgstr "보고서의 끝 부분에 사용자 정의 텍스트를 포함합니다."

#: dashboard.py:344
#, python-brace-format
msgid "Invalid color rule on line {line_number}"
msgstr "{line_number}번째 줄의 색상 규칙이 유효하지 않음"

#: dashboard.py:391
msgid "Not configured."
msgstr "구성되지 않았습니다."

#: dashboard.py:428 dashboard.py:440
#, python-brace-format
msgid "Score: {score}"
msgstr "점수: {score}"

#: dashboard.py:428
msgid "No value yet"
msgstr "아직 값 없음"

#: dashboard.py:443
msgid "Average"
msgstr "보통"

#: dashboard.py:497
#, python-brace-format
msgid "Invalid block url_name given: \"{bad_url_name}\""
msgstr "다음 url_name에 유효하지 않은 블록이 존재함: \"{bad_url_name}\""

#: dashboard.py:503
#, python-brace-format
msgid ""
"'Questions to be hidden' is malformed: value for key {key} is {value}, "
"expected list of integers"
msgstr ""
"'숨길 문제'의 형태가 비정상적입니다: 키 {key}에 대한 값이 {value}입니다, "
"정수의 목록이어야 합니다"

#: dashboard.py:510
#, python-brace-format
msgid ""
"'Questions to be hidden' is malformed: mentoring url_name {url_name} is not "
"added to Dashboard"
msgstr ""
"'숨길 문제'의 형태가 비정상적입니다: 멘토링 url_name {url_name}이 대시보드에 추가되지 "
"않았습니다"

#: dashboard.py:519
#, python-brace-format
msgid ""
"'Label for average value' is malformed: value for key {key} is {value}, "
"expected string"
msgstr ""
"'평균 값에 대한 레이블'의 형태가 비정상적입니다: 키 {key}에 대한 값이 {value}입니다, "
"문자열이어야 합니다"

#: dashboard.py:525
#, python-brace-format
msgid ""
"'Label for average value' is malformed: mentoring url_name {url_name} is not"
" added to Dashboard"
msgstr ""
"'평균 값에 대한 레이블'의 형태가 비정상적입니다: 멘토링 url_name {url_name}이 대시보드에 "
"추가되지 않았습니다"

#: dashboard.py:540
#, python-brace-format
msgid "Visual rules contains an error: {error}"
msgstr "시각화 규칙이 에러를 포함합니다: {error}"

#: dashboard.py:543
msgid "Visual rules should be a JSON dictionary/object: {...}"
msgstr "시각화 규칙은 JSON 딕셔너리/객체여야 합니다: {...}"

#: instructor_tool.py:56 mentoring.py:273
msgid "Title (Display name)"
msgstr "제목 (이름 표시)"

#: instructor_tool.py:57 mentoring.py:274 mentoring.py:806
msgid "Title to display"
msgstr "표시할 제목"

#: instructor_tool.py:58 templates/html/instructor_tool.html:2
msgid "Instructor Tool"
msgstr "강사 도구"

#: instructor_tool.py:137 mcq.py:53
msgid "Multiple Choice Question"
msgstr "객관식 문제"

#: instructor_tool.py:138 mrq.py:51
msgid "Multiple Response Question"
msgstr "다중 응답 문제"

#: instructor_tool.py:139 mcq.py:198
msgid "Rating Question"
msgstr "문제 평가"

#: instructor_tool.py:227
msgid "Could not find any of the specified usernames."
msgstr "지정한 사용자 이름을 찾을 수 없습니다."

#: mcq.py:57 message.py:92 mrq.py:79 step.py:110 step_review.py:56
msgid "Message"
msgstr "메시지"

#: mcq.py:59
msgid ""
"General feedback provided when submitting. (This is not shown if there is a "
"more specific feedback tip for the choice selected by the learner.)"
msgstr ""
"제출 시 제공되는 일반적인 피드백. (만약 사용자가 고른 선택에 대해 더 자세한 피드백 팁이 "
"존재한다면 보여지지 않습니다.)"

#: mcq.py:73
msgid "Correct Choice[s]"
msgstr "올바른 선택[들]"

#: mcq.py:74
msgid ""
"Specify the value[s] that students may select for this question to be "
"considered correct."
msgstr ""
"학생이 이 문제에 대해 옳다고 생각하여 선택할 수 있는 값[들]을 지정합니다."

#. Translators: This is an adjective, describing a choice as correct
#: mcq.py:85 templates/html/answer_editable.html:12
#: templates/html/mcqblock.html:14 templates/html/mentoring_with_steps.html:18
#: templates/html/mrqblock.html:14 templates/html/ratingblock.html:13
#: templates/html/ratingblock.html:36
msgid "Correct"
msgstr "정답"

#: mcq.py:86
msgid "Acceptable"
msgstr "정답 허용"

#: mcq.py:89
msgid "Wrong"
msgstr "틀림"

#: mcq.py:90 mrq.py:95
msgid "Not Acceptable"
msgstr "정답 허용 불가"

#: mcq.py:163
msgid ""
"You must indicate the correct answer[s], or the student will always get this"
" question wrong."
msgstr ""
"정답[들]을 반드시 표기하지 않으면, 학생은 이 문제를 항상 틀리게 될 것입니다."

#: mcq.py:166
msgid "Duplicate correct choices set"
msgstr "정답 집합 복사"

#: mcq.py:169
#, python-brace-format
msgid "A choice value listed as correct does not exist: {choice}"
msgstr "올바른 정답 목록에 있는 선택 값이 존재하지 않습니다: {choice}"

#: mcq.py:201 slider.py:65
msgid "Low"
msgstr "낮음"

#: mcq.py:202
msgid "Label for low ratings"
msgstr "낮은 등급에 대한 레이블"

#: mcq.py:204
msgid "Less"
msgstr "더 낮음"

#: mcq.py:207 slider.py:71
msgid "High"
msgstr "높음"

#: mcq.py:208
msgid "Label for high ratings"
msgstr "높은 등급에 대한 레이블"

#: mcq.py:210
msgid "More"
msgstr "더 높음"

#: mcq.py:214
msgid "Accepted Choice[s]"
msgstr "허용된 선택[들]"

#: mcq.py:215
msgid ""
"Specify the rating value[s] that students may select for this question to be"
" considered correct."
msgstr ""
"학생이 이 문제에 대해 옳다고 생각하여 선택할 수 있는 등급 값[들]을 지정합니다."

#: mentoring.py:104 mixins.py:46
msgid "Show title"
msgstr "제목 표시하기"

#: mentoring.py:105 mixins.py:47
msgid "Display the title?"
msgstr "제목을 표시합니까?"

#: mentoring.py:110
msgid "Max. attempts allowed"
msgstr "최대 시도 허용됨"

#: mentoring.py:111
msgid ""
"Maximum number of times students are allowed to attempt the questions "
"belonging to this block"
msgstr ""
"이 블록의 문제들에 대해 학생들이 시도할 수 있는 최대 횟수"

#: mentoring.py:117 mixins.py:147
msgid "Weight"
msgstr "가중치"

#: mentoring.py:118
msgid "Defines the maximum total grade of the block."
msgstr "블록의 최대 총 등급을 정의합니다."

#: mentoring.py:244
msgid "Followed by"
msgstr "다음"

#: mentoring.py:245
msgid "url_name of the step after the current mentoring block in workflow."
msgstr "워크플로우에 존재하는 현재 멘토링 블록 다음 단계의 url_name."

#: mentoring.py:250
msgid "Enforce Dependency"
msgstr "의존성 시행"

#: mentoring.py:251
msgid "Should the next step be the current block to complete?"
msgstr "현재 블록을 완료한 뒤 다음 단계로 갈 수 있도록 합니까?"

#: mentoring.py:257
msgid "Show Submit Button"
msgstr "제출 버튼 표시하기"

#: mentoring.py:258
msgid "Allow submission of the current block?"
msgstr "현재 블록의 제출을 허용합니까?"

#: mentoring.py:264
msgid "XML content"
msgstr "XML 내용"

#: mentoring.py:265
msgid ""
"Not used for version 2. This field is here only to preserve the data needed "
"to upgrade from v1 to v2."
msgstr ""
"버전 2에서는 사용하지 않습니다. 이 영역은 v1 에서 v2로 업그레이드할 때 필요한 데이터를 "
"보존하기 위해서만 사용됩니다."

#: mentoring.py:275
msgid "Problem Builder"
msgstr "문제 생성기"

#: mentoring.py:279
msgid "Feedback Header"
msgstr "피드백 머리글"

#: mentoring.py:280
msgid "Header for feedback messages"
msgstr "피드백 메시지에 대한 머리글"

#: mentoring.py:281
msgid "Feedback"
msgstr "피드백"

#: mentoring.py:309
msgid "Show extended feedback details when all attempts are used up."
msgstr "모든 시도가 사용되었을 때 확장된 피드백 사항을 표시합니다."

#: mentoring.py:341 step.py:140
msgid "Video"
msgstr "동영상"

#: mentoring.py:348 step.py:147
msgid "Image Modal"
msgstr "이미지 모달"

#: mentoring.py:364 step.py:155
msgid "Ooyala Player"
msgstr "Ooyala Player"

#: mentoring.py:386 step.py:163 step_review.py:273
msgid "HTML"
msgstr "HTML"

#: mentoring.py:457 mentoring.py:970 step.py:270
msgid "Error: Unable to load child component."
msgstr "오류: 자식 구성요소를 불러올 수 없습니다."

#: mentoring.py:723
#, python-brace-format
msgid "There should only be one '{msg_type}' message component."
msgstr "단 하나의 '{msg_type} 메시지 구성요소만 있어야 합니다."

#: mentoring.py:729
msgid "A component inside this mentoring block has issues."
msgstr "이 멘토링 블록의 구성요소 내부에 문제가 있습니다."

#: mentoring.py:797
msgid "Extended feedback"
msgstr "확장된 피드백"

#: mentoring.py:798
msgid "Show extended feedback when all attempts are used up?"
msgstr "모든 시도가 사용되었을 때 확장된 피드백을 표시합니까?"

#: mentoring.py:805
msgid "Title (display name)"
msgstr "제목 (이름 표시)"

#: mentoring.py:807
msgid "Step Builder"
msgstr "단게 생성기"

#: message.py:47
msgid "Completed"
msgstr "완료됨"

#: message.py:48 message.py:173
msgid "Message (Complete)"
msgstr "메시지 (완료)"

#: message.py:49
msgid "Message shown when complete"
msgstr "완료시 표시되는 메시지"

#: message.py:50
msgid "Great job!"
msgstr "잘 했습니다!"

#: message.py:52
msgid "This message will be shown when the student achieves a perfect score. "
msgstr "이 메시지는 학생이 만점을 달성했을 때 표시됩니다."

#: message.py:56
msgid "Incomplete"
msgstr "미완료"

#: message.py:57 message.py:178
msgid "Message (Incomplete)"
msgstr "메시지 (미완료)"

#: message.py:58
msgid "Message shown when incomplete"
msgstr "미완료 시 보여지는 메시지"

#: message.py:59
msgid "Not quite! You can try again, though."
msgstr "아직 부족합니다! 다시 시도할 수 있습니다."

#: message.py:61
msgid ""
"This message will be shown when the student gets at least one question "
"wrong, but is allowed to try again. "
msgstr ""
"이 메시지는 학생이 적어도 하나의 문제를 틀렸지만 다시 시도할 수 있을 때 표시됩니다."

#: message.py:66
msgid "Reached max. # of attempts"
msgstr "최대 시도 횟수에 도달함"

#: message.py:67
msgid "Message (Max # Attempts)"
msgstr "메시지 (최대 시도 횟수)"

#: message.py:68
msgid "Message shown when student reaches max. # of attempts"
msgstr "학생이 최대 시도 횟수에 도달했을 때 표시되는 메시지"

#: message.py:69
msgid "Sorry, you have used up all of your allowed submissions."
msgstr "안타깝게도, 허용된 제출을 모두 사용했습니다."

#: message.py:71
msgid ""
"This message will be shown when the student has used up all of their allowed"
" attempts without achieving a perfect score. "
msgstr ""
"이 메시지는 학생이 만점에 달성하지 않고 최대 사용 횟수를 모두 사용했을 때 표시됩니다. "

#: message.py:76
msgid "Study tips if this question was wrong"
msgstr "이 문제가 틀렸을 때의 공부 팁"

#: message.py:77
msgid "Study tips shown if question was answered incorrectly"
msgstr "문제를 틀렸을 경우 표시되는 공부 팁"

#: message.py:79
msgid "Review ____."
msgstr "____ 검토 중."

#: message.py:82
msgid ""
"This message will be shown when the student is reviewing their answers to "
"the assessment, if the student got this specific question wrong and is "
"allowed to try again."
msgstr ""
"이 메시지는 학생이 이 문제를 틀렸고 다시 시도하는 것이 허용됐을 경우, 이 평가에 대해 "
"검토하고 있을 때 표시됩니다."

#: message.py:93 step_review.py:57
msgid "Message to display upon completion"
msgstr "완료 시 표시 할 메시지"

#: message.py:100
msgid "Type of message"
msgstr "메시지 종류"

#: mixins.py:43
msgid "Child"
msgstr "자식"

#: mixins.py:76
#, python-brace-format
msgid "{child_caption} {number}"
msgstr "{child_caption} {number}"

#: mixins.py:136
msgid ""
"The ID of this question (required). Should be unique within this mentoring "
"component."
msgstr ""
"이 문제의 ID (필수). 이 멘토링 구성요소 안에서 고유해야 합니다."

#: mixins.py:141
msgid "Question title"
msgstr "문제 제목"

#: mixins.py:142
msgid "Leave blank to use the default (\"Question 1\", \"Question 2\", etc.)"
msgstr "공백을 남겨두어 기본값을 사용합니다 (\"Question 1\", \"Question 2\", 등.)"

#: mixins.py:148
msgid "Defines the maximum total grade of this question."
msgstr "이 문제의 최대 총 등급을 지정합니다."

#: mixins.py:174
msgid "This XBlock does not have any settings."
msgstr "이 XBlock은 어느 설정도 가지고 있지 않습니다."

#: mrq.py:60
msgid "Required Choices"
msgstr "필수 선택"

#: mrq.py:61
msgid ""
"Specify the value[s] that students must select for this MRQ to be considered"
" correct."
msgstr ""
"학생이 이 MRQ에 대해 옳다고 생각하여 선택할 수 있는 값[들]을 지정합니다."

#: mrq.py:68
msgid "Ignored Choices"
msgstr "무시된 선택"

#: mrq.py:70
msgid ""
"Specify the value[s] that are neither correct nor incorrect. Any values not "
"listed as required or ignored will be considered wrong."
msgstr ""
"올바르거나 틀린 값[들]을 표시합니다. 필수 선택이나 무시된 선택으로 등록되지 않은 값들은 "
"모두 틀렸다고 여겨지게 됩니다."

#: mrq.py:80
msgid "General feedback provided when submitting"
msgstr "제출 시 제공되는 일반적인 피드백"

#: mrq.py:92
msgid "Required"
msgstr "필수"

#: mrq.py:94
msgid "Ignored"
msgstr "무시됨"

#: mrq.py:200
msgid "Duplicate required choices set"
msgstr "필수 선택 집합을 복사합니다"

#: mrq.py:202
msgid "Duplicate ignored choices set"
msgstr "무시된 선택 집합을 복사합니다"

#: mrq.py:204
msgid "A choice is listed as both required and ignored: {}"
msgstr "선택이 필수이면서 무시됨으로 등록되었습니다: {}"

#: mrq.py:206
msgid "A choice value listed as required does not exist: {}"
msgstr "필수로 등록된 선택 값이 존재하지 않습니다: {}"

#: mrq.py:208
msgid "A choice value listed as ignored does not exist: {}"
msgstr "무시됨으로 등록된 선택 값이 존재하지 않습니다: {}"

#: plot.py:72
msgid "Plot"
msgstr "플롯"

#: plot.py:76
msgid "Plot title"
msgstr "플롯 제목"

#: plot.py:82 plot.py:409
msgid "Plot label"
msgstr "플롯 레이블"

#: plot.py:83
msgid ""
"Label for default overlay that shows student's answers to scale questions"
msgstr ""
"질문을 확장하기 위해 학생들의 정답을 표시하는 오버레이의 레이블"

#: plot.py:89
msgid "Point color (default overlay)"
msgstr "핵심 색상 (기본 오버레이)"

#: plot.py:90
msgid "Point color to use for default overlay"
msgstr "기본 오버레이에 사용되는 핵심 색상"

#: plot.py:96
msgid "Point color (average overlay)"
msgstr "핵심 색상 (평균 오버레이)"

#: plot.py:97
msgid "Point color to use for average overlay"
msgstr "평균 오버레이에 사용되는 핵심 색상"

#: plot.py:103
msgid "Quadrant I"
msgstr "제1사분면"

#: plot.py:105
msgid ""
"Label for the first quadrant. Plot uses counter-clockwise numbering starting"
" in the top right quadrant."
msgstr ""
"제1사분면에 대한 레이블. 플롯은 우측 상단 사분면부터 반시계 방향으로 번호를 부여합니다."

#: plot.py:113
msgid "Quadrant II"
msgstr "제2사분면"

#: plot.py:115
msgid ""
"Label for the second quadrant. Plot uses counter-clockwise numbering "
"starting in the top right quadrant."
msgstr ""
"제2사분면에 대한 레이블. 플롯은 우측 상단 사분면부터 반시계 방향으로 번호를 부여합니다."

#: plot.py:123
msgid "Quadrant III"
msgstr "제3사분면"

#: plot.py:125
msgid ""
"Label for the third quadrant. Plot uses counter-clockwise numbering starting"
" in the top right quadrant."
msgstr "제3사분면에 대한 레이블. 플롯은 우측 상단 사분면부터 반시계 방향으로 번호를 "
"부여합니다."

#: plot.py:133
msgid "Quadrant IV"
msgstr "제4사분면"

#: plot.py:135
msgid ""
"Label for the fourth quadrant. Plot uses counter-clockwise numbering "
"starting in the top right quadrant."
msgstr "제4사분면에 대한 레이블. 플롯은 우측 상단 사분면부터 반시계 방향으로 번호를 "
"부여합니다."

#: plot.py:143
msgid "Claims and associated questions"
msgstr "클레임과 관련 질문"

#: plot.py:145
msgid ""
"Claims and questions that should be included in the plot. Each line defines "
"a triple of the form \"claim, q1, q2\", where \"claim\" is arbitrary text "
"that represents a claim, and \"q1\" and \"q2\" are IDs of scale or rating "
"questions. "
msgstr ""
"클레임과 질문은 플롯에 포함되어야 합니다. 각 줄은 \"claim\"이 클레임을 나타내는 임의의 "
"텍스트이고, \"q1\" 과 \"q2\" 가 크기 또는 등급에 대한 ID일 때, \"claim, q1, q2\"의 "
"세 형식을 지정합니다."

#: plot.py:335
msgid ""
"In addition to the default and average overlays the plot includes the "
"following overlays:"
msgstr ""
"기본과 평균 오버레이에 더하여 플롯은 다음 오버레이들을 포함합니다:"

#: plot.py:399
msgid "Plot Overlay"
msgstr "플롯 오버레이"

#: plot.py:403
msgid "Overlay title"
msgstr "오버레이 제목"

#: plot.py:410
msgid "Label for button that allows to toggle visibility of this overlay"
msgstr "이 오버레이의 가시성을 전환하는 버튼에 대한 레이블"

#: plot.py:416
msgid "Point color"
msgstr "핵심 색상"

#: plot.py:417
msgid "Point color to use for this overlay"
msgstr "이 오버레이에 대한 핵심 색상"

#: plot.py:424
msgid "Description of this overlay (optional)"
msgstr "이 오버레이에 대한 설명 (선택적)"

#: plot.py:430
msgid "Citation"
msgstr "인용"

#: plot.py:431
msgid "Source of data belonging to this overlay (optional)"
msgstr "이 오버레이에 속하는 데이터 (선택적)"

#: plot.py:437
msgid "Claim data"
msgstr "클레임 데이터"

#: plot.py:439
msgid ""
"Claim data to include in this overlay. Each line defines a tuple of the form"
" \"q1, q2\", where \"q1\" is the value associated with the first scale or "
"rating question, and \"q2\" is the value associated with the second scale or"
" rating question. Note that data will be associated with claims in the order"
" that they are defined in the parent plot."
msgstr ""
"이 오버레이에 포함할 클레임 데이터. 각 줄은 \"q1\"이 첫 번째 문제의 크기 또는 등급에 "
"연관된 값이고, \"q2\"가 두 번째 문제의 크기 또는 등급에 연관된 값일 때, \"q1, q2\"의 "
"형식인 튜플을 정의합니다. 데이터가 부모 플롯에서 정의된 순서대로 클레임과 연관되어 질 것 "
"임을 주의하세요."

#: plot.py:464
msgid ""
"No plot label set. Button for toggling visibility of this overlay will not "
"have a label."
msgstr ""
"플롯 레이블 집합이 없습니다. 이 오버레이의 가시성을 전환하는 버튼에 레이블이 존재하지 "
"않을 것입니다."

#: plot.py:466
msgid "No point color set. This overlay will not work correctly."
msgstr "핵심 색상 집합이 없습니다. 이 오버레이가 올바르게 작동하지 않을 것입니다."

#: plot.py:471
msgid "No claim data provided. This overlay will not work correctly."
msgstr "클레임 데이터가 제공되지 않았습니다. 이 오버레이가 올바르게 작동하지 "
"않을 것입니다."

#: questionnaire.py:196
msgid "A unique Question ID is required."
msgstr "고유한 문제 ID가 필요합니다."

#: questionnaire.py:198
msgid "Question ID should not contain spaces."
msgstr "문제 ID는 공백을 포함할 수 없습니다."

#: questionnaire.py:213
msgid "Some choice values are not unique."
msgstr "몇 개의 선택 값이 고유하지 않습니다."

#: questionnaire.py:219
msgid "Multiple tips configured for the same choice."
msgstr "같은 선택에 대해 여러 개의 팁이 구성되었습니다."

#: slider.py:59
msgid "Ranged Value Slider"
msgstr "범위 값 슬라이더"

#: slider.py:66
msgid "Label for low end of the range"
msgstr "범위의 최솟값에 대한 레이블"

#: slider.py:68
msgid "0%"
msgstr "0%"

#: slider.py:72
msgid "Label for high end of the range"
msgstr "범위의 최댓값에 대한 레이블"

#: slider.py:74
msgid "100%"
msgstr "100%"

#: slider.py:79
msgid "Question to ask the student (optional)"
msgstr "학생에게 물어볼 문제 (선택적)"

#: slider.py:114
#, python-brace-format
msgid "Select a value from {min_label} to {max_label}"
msgstr "{min_label}와 {max_label} 사이에서 값을 선택하세요"

#: step.py:83
msgid "Step"
msgstr "단계"

#: step.py:84
msgid "Mentoring Step"
msgstr "멘토링 단계"

#: step.py:90
msgid "Step Title"
msgstr "단계 제목"

#: step.py:91
msgid "Leave blank to use sequential numbering"
msgstr "오름차순을 사용하려면 공백으로 남기세요"

#: step.py:104
msgid "Next Button Label"
msgstr "다음 버튼 레이블"

#: step.py:105
msgid "Customize the text of the 'Next' button."
msgstr "'다음' 버튼의 텍스트를 사용자 정의합니다."

#: step.py:106 templates/html/mentoring_with_steps.html:21
msgid "Next Step"
msgstr "다음 단계"

#: step.py:111
msgid "Feedback or instructional message which pops up after submitting."
msgstr "제출 후에 표시되는 피드백 또는 지시 메시지"

#: step_review.py:53
msgid "Conditional Message"
msgstr "상황 메시지"

#: step_review.py:66
msgid "Show only if student got a perfect score"
msgstr "학생이 만점을 받았을 때만 표시하기"

#: step_review.py:67
msgid "Show only if student got at least one question wrong"
msgstr "학생이 적어도 한 개의 문제를 틀렸을 때 표시하기"

#: step_review.py:68
msgid "Show for any score"
msgstr "점수에 상관없이 표시하기"

#: step_review.py:71
msgid "Score condition"
msgstr "점수 상황"

#: step_review.py:78
msgid "Show only if student can try again"
msgstr "학생이 다시 시도할 수 있을 때만 표시하기"

#: step_review.py:79
msgid "Show only if student has used up all attempts"
msgstr "학생이 모든 시도를 사용했을 때만 표시하기"

#: step_review.py:80
msgid "Show whether student can try again or not"
msgstr "학생이 다시 시도할 수 있거나 없을 때 모두 표시하기"

#: step_review.py:83
msgid "Try again condition"
msgstr "재시도 상황"

#: step_review.py:137
msgid "Always shown"
msgstr "항상 표시하기"

#: step_review.py:154
msgid "Score Summary"
msgstr "점수 요약"

#: step_review.py:206
msgid "Per-Question Feedback"
msgstr "문제 당 피드백"

#: step_review.py:237
msgid ""
"(Example tip:) Since you got Question 1 wrong, review Chapter 12 of your "
"textbook."
msgstr ""
"(팁 예시:) 1개의 문제를 틀렸으므로, 교과서 12장을 재검토하세요."

#: step_review.py:254
msgid "Review Step"
msgstr "검토 단계"

#: swipe.py:55
msgid "Swipeable Binary Choice Question"
msgstr "쓸기 가능한 이진 선택 문제"

#: swipe.py:59
msgid "Text"
msgstr "텍스트"

#: swipe.py:60
msgid ""
"Text to display on this card. The student must determine if this statement "
"is true or false."
msgstr ""
"이 카드에 표시되는 텍스트. 학생은 이 문구가 참인지 거짓인지 선택해야 합니다."

#: swipe.py:67
msgid "Image"
msgstr "이미지"

#: swipe.py:68
msgid "Specify the URL of an image associated with this question."
msgstr "이 문제와 연관된 이미지의 URL을 지정하세요."

#: swipe.py:74
msgid "Correct Choice"
msgstr "올바른 선택"

#: swipe.py:75
msgid "Specifies whether the card is correct."
msgstr "카드가 정답인지 지정하세요."

#: swipe.py:81
msgid "Correct Answer Feedback"
msgstr "올바른 답변 피드백"

#: swipe.py:82
msgid "Feedback to display when student answers correctly."
msgstr "학생이 문제를 맞췄을 때 표시할 피드백"

#: swipe.py:87
msgid "Incorrect Answer Feedback"
msgstr "틀린 답변 피드백"

#: swipe.py:88
msgid "Feedback to display when student answers incorrectly."
msgstr "학갯ㅇ이 문제를 틀렸을 때 표시할 피드백"

#: swipe.py:94
msgid "Last input submitted by the student."
msgstr "학생이 제출한 마지막 입력."

#: table.py:65
msgid "Answer Recap Table"
msgstr "답변 요약 표"

#: table.py:68
msgid "Display name"
msgstr "표시될 이름"

#: table.py:69
msgid "Title of the table"
msgstr "표의 제목"

#: table.py:70
msgid "Answers Table"
msgstr "답변 표"

#: table.py:74
msgid "Special Mode"
msgstr "특별 모드"

#: table.py:75
msgid "Variant of the table that will display a specific background image."
msgstr "특정한 뒷배경 이미지를 표시하는 다른 형태의 표"

#: table.py:86
msgid "Allow Download"
msgstr "다운로드 허용"

#: table.py:87
msgid "Allow students to download a copy of the table for themselves."
msgstr "학생들에게 표의 복사본을 다운로드 하는 것을 허용합니다."

#: table.py:92
msgid "Allow Sharing"
msgstr "공유 허용"

#: table.py:93
msgid "Allow students to share their results with other students."
msgstr "학생들에게 다른 학생들과 결과를 공유하는 것을 허용합니다."

#: table.py:116
msgid "You are not permitted to view this student's table."
msgstr "이 학생의 표를 보는 것이 허용되지 않았습니다."

#: table.py:191
msgid "Usernames not provided."
msgstr "사용자이름이 제공되지 않았습니다."

#: table.py:211
msgid "Some users could not be shared with. Please check these usernames: {}"
msgstr "일부 사용자들이 공유할 수 없습니다. 다음 사용자이름을 확인하세요: {}"

#: table.py:221
msgid "Username not provided."
msgstr "사용자이름이 제공되지 않았습니다."

#: table.py:227
msgid "Removed successfully."
msgstr "성공적으로 제거되었습니다."

#: table.py:307
msgid "Header"
msgstr "머리글"

#: table.py:308
msgid "Header of this column"
msgstr "이 열의 머리글"

#: templates/html/answer_editable.html:12 templates/html/mcqblock.html:15
#: templates/html/mentoring_with_steps.html:18 templates/html/mrqblock.html:15
#: templates/html/ratingblock.html:13 templates/html/ratingblock.html:36
msgid "Incorrect"
msgstr "오답"

#: templates/html/answer_read_only.html:9
msgid "No answer yet."
msgstr "아직 정답이 없음."

#: templates/html/completion.html:15 templates/html/slider.html:15
msgid "Complete"
msgstr "완료"

#: templates/html/dashboard.html:82
#: templates/html/mentoring-table-container.html:49
msgid "Download report"
msgstr "보고서 다운로드"

#: templates/html/dashboard_report.html:32
#: templates/html/mentoring-table-report.html:18
msgid "Student"
msgstr "학습자"

#: templates/html/dashboard_report.html:33
#: templates/html/mentoring-table-report.html:19
msgid "Course"
msgstr "강좌"

#: templates/html/dashboard_report.html:34
#: templates/html/mentoring-table-report.html:20
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: templates/html/instructor_tool.html:6
msgid "Filters"
msgstr "필터"

#: templates/html/instructor_tool.html:12
msgid "Username[s]:"
msgstr "사용자이름[들]:"

#: templates/html/instructor_tool.html:13
msgid "Enter one or more usernames, comma separated."
msgstr "쉼표로 나누어 한명 또는 그 이상의 사용자이름을 입력하세요."

#: templates/html/instructor_tool.html:20
msgid "Text:"
msgstr "텍스트:"

#: templates/html/instructor_tool.html:30
msgid "Section/Question:"
msgstr "영역/문제:"

#: templates/html/instructor_tool.html:32
#: templates/html/instructor_tool.html:42
msgid "All"
msgstr "모두"

#: templates/html/instructor_tool.html:40
msgid "Problem types:"
msgstr "문제 종류:"

#: templates/html/instructor_tool.html:51
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: templates/html/instructor_tool.html:61
msgid "Section"
msgstr "주제"

#: templates/html/instructor_tool.html:62
msgid "Subsection"
msgstr "소주제"

#: templates/html/instructor_tool.html:63
msgid "Unit"
msgstr "학습활동"

#: templates/html/instructor_tool.html:64
msgid "Type"
msgstr "종류"

#: templates/html/instructor_tool.html:67
msgid "Username"
msgstr "아이디"

#: templates/html/instructor_tool.html:74
msgid "First"
msgstr "처음"

#: templates/html/instructor_tool.html:75
msgid "Prev"
msgstr "이전"

#: templates/html/instructor_tool.html:77
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: templates/html/instructor_tool.html:78
msgid "Last"
msgstr "마지막"

#: templates/html/instructor_tool.html:85
msgid "Download as CSV"
msgstr "CSV로 다운로드"

#: templates/html/instructor_tool.html:86
msgid "Cancel search"
msgstr "검색 취소"

#: templates/html/instructor_tool.html:87
msgid "Delete results"
msgstr "결과 삭제"

#: templates/html/mentoring-column-add-button.html:6
msgid "Add HTML"
msgstr "HTML 추가하기"

#: templates/html/mentoring-column-add-button.html:7
msgid "Add Answer Recap"
msgstr "답변 요약 추가하기"

#: templates/html/mentoring-table-add-button.html:6
msgid "Add Answer Recap Column"
msgstr "답변 요약 열 추가하기"

#: templates/html/mentoring-table-container.html:6
msgid "Display Map from:"
msgstr "다음 부터 지도 표시하기:"

#: templates/html/mentoring-table-container.html:8
#, python-format
msgid "You (%(username)s)"
msgstr "당신 (%(username)s)"

#: templates/html/mentoring-table-container.html:15
#: templates/html/mentoring-table-container.html:27
msgid "Share"
msgstr "공유"

#: templates/html/mentoring-table-container.html:20
msgid "Enter the username of another student you'd like to share this with:"
msgstr "이것을 함께 공유하고 싶은 다른 학생의 사용자이름을 입력하세요:"

#: templates/html/mentoring-table-container.html:33
msgid "Map added!"
msgstr "지도가 추가되었습니다!"

#: templates/html/mentoring-table-container.html:34
msgid "Another user has shared a map with you."
msgstr "다른 사용자가 당신과 지도를 공유했습니다."

#: templates/html/mentoring-table-container.html:35
msgid ""
"You can change the user you're currently displaying using the drop-down "
"selector above."
msgstr ""
"위에 있는 드롭다운 선택기를 사용해 현재 표시되고 있는 사용자를 변경할 수 있습니다."

#: templates/html/mentoring-table-shared-list.html:3
msgid "Shared with:"
msgstr "공유 중인 사용자:"

#: templates/html/mentoring.html:5
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    You need to complete %(link_start)sthe previous step%(link_end)s before\n"
"    attempting this step.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"   이 단계를 시도하기 전에 먼저 %(link_start)s이전 단계%(link_end)s 를\n"
"   완료해야 합니다.\n"
"   "

#: templates/html/mentoring.html:39
#: templates/html/mentoring_with_steps.html:20
msgid "Submit"
msgstr "제출"

#: templates/html/mentoring.html:47
#: templates/html/mentoring_with_steps.html:31
msgid "Review final grade"
msgstr "마지막 등급 검토"

#: templates/html/mentoring.html:51
#: templates/html/mentoring_with_steps.html:35
msgid "APGLv3 license"
msgstr "APGLv3 라이센스"

#: templates/html/mentoring_url_name.html:3
msgid "url_name for linking to this mentoring question set:"
msgstr "이 멘토링 문제 집합에 연결하기 위한 url_name:"

#: templates/html/mentoring_with_steps.html:19
msgid "Partially correct"
msgstr "부분 정답"

#: templates/html/mentoring_with_steps.html:22
msgid "Review grade"
msgstr "등급 검토"

#: templates/html/mentoring_with_steps.html:23
msgid "Try again"
msgstr "다시 시도해 주세요"

#: templates/html/overlay.html:4
msgid "Overlay"
msgstr "오버레이"

#: templates/html/overlay.html:7 templates/html/plot.html:55
msgid "Description:"
msgstr "설명:"

#: templates/html/overlay.html:11
msgid "No description provided"
msgstr "설명이 제공되지 않음"

#: templates/html/overlay.html:15 templates/html/plot.html:60
msgid "Source:"
msgstr "소스:"

#: templates/html/overlay.html:19
msgid "No citation provided"
msgstr "인용이 제공되지 않음"

#: templates/html/overlay.html:23
msgid "Data:"
msgstr "데이터:"

#: templates/html/overlay.html:27
msgid "No data provided"
msgstr "데이터가 제공되지 않음"

#: templates/html/plot.html:6
msgid "Quadrant labels"
msgstr "사분면 레이블"

#: templates/html/plot.html:18
msgid "Compare your plot to others!"
msgstr "당신의 플롯을 다른 사람들과 비교하세요!"

#: templates/html/plot.html:48
msgid "Plot info"
msgstr "플롯 정보"

#: templates/html/plot_preview.html:5
msgid ""
"This block displays a plot that summarizes responses to the following "
"claims:"
msgstr ""
"이 블록은 다음 클레임에 대한 응답을 요약한 플롯을 표시합니다."

#: templates/html/plot_preview.html:9
msgid "Claim"
msgstr "클레임"

#: templates/html/plot_preview.html:10
msgid "Question 1"
msgstr "문제 1"

#: templates/html/plot_preview.html:11
msgid "Question 2"
msgstr "문제 2"

#: templates/html/plot_preview.html:25
msgid ""
"This block displays a plot that summarizes responses to a set of claims."
msgstr ""
"이 블록은 클레임 집합에 대한 응답을 요약한 플롯을 표시합니다."

#: templates/html/questionnaire_add_buttons.html:6
msgid "Add Custom Choice"
msgstr "사용자정의 선택 추가하기"

#: templates/html/questionnaire_add_buttons.html:7
msgid "Add Tip"
msgstr "팁 추가하기"

#: templates/html/questionnaire_add_buttons.html:9
msgid "Message (Review)"
msgstr "메시지 (검토)"

#: templates/html/rating_edit_footer.html:3
msgid "ID for referencing this rating block:"
msgstr "이 등급 블록에 대한 ID:"

#: templates/html/ratingblock_edit_preview.html:4
msgid "Built-in choices:"
msgstr "내장된 선택:"

#: templates/html/ratingblock_edit_preview.html:14
msgid "Additional custom choices and tips:"
msgstr "추가적인 사용자정의 선택과 팁:"

#: templates/html/sb-review-per-question-feedback.html:4
msgid ""
"You might consider reviewing the following items before your next assessment"
" attempt:"
msgstr ""
"다음 평가 시도를 하기 전에 다음의 아이템들을 검토해야 할 것입니다:"

#: templates/html/sb-review-score.html:5
#, python-format
msgid "You scored %(score)s%% on this assessment. "
msgstr "당신은 이 평가에서 %(score)s%% 점을 받았습니다."

#: templates/html/sb-review-score.html:8
msgid "Click a question to review feedback on your response."
msgstr "당신의 응답에 대한 검토 피드백에 질문을 하려면 클릭하세요."

#: templates/html/sb-review-score.html:12
msgid "Note: This is an example score, to show how the review step will look."
msgstr "주의: 이것은 검토 단계가 어떻게 보여질 지에 대한 예시 점수입니다."

#: templates/html/sb-review-score.html:20
#, python-format
msgid ""
"\n"
"          You answered 1 question correctly.\n"
"        "
msgid_plural ""
"\n"
"          You answered %(correct_answers)s questions correctly.\n"
"        "
msgstr[0] ""
"\n"
"          당신은 1 개의 문제를 올바르게 답했습니다.\n"
"        "
msgstr[1] ""
"\n"
"          당신은 %(correct_answers)s 개의 문제를 올바르게 답했습니다.\n"
"        "

#: templates/html/sb-review-score.html:30
#: templates/html/sb-review-score.html:53
#: templates/html/sb-review-score.html:76
msgid "and"
msgstr "와"

#: templates/html/sb-review-score.html:31
#: templates/html/sb-review-score.html:54
#: templates/html/sb-review-score.html:77
#, python-format
msgid "Question %(number)s"
msgstr "문제 %(number)s"

#: templates/html/sb-review-score.html:43
#, python-format
msgid ""
"\n"
"          You answered 1 question partially correctly.\n"
"        "
msgid_plural ""
"\n"
"          You answered %(partially_correct_answers)s questions partially correctly.\n"
"        "
msgstr[0] ""
"\n"
"          당신은 1개의 문제를 부분 정답으로 답했습니다.\n"
"        "
msgstr[1] ""
"\n"
"          당신은 %(partially_correct_answers)s개의 문제를 부분 정답으로 답했습니다.\n"
"        "

#: templates/html/sb-review-score.html:66
#, python-format
msgid ""
"\n"
"          You answered 1 question incorrectly.\n"
"        "
msgid_plural ""
"\n"
"          You answered %(incorrect_answers)s questions incorrectly.\n"
"        "
msgstr[0] ""
"\n"
"          당신은 1개의 문제를 틀렸습니다.\n"
"        "
msgstr[1] ""
"\n"
"          당신은 %(incorrect_answers)s개의 문제를 틀렸습니다.\n"
"        "

#: templates/html/slider_edit_footer.html:3
msgid "ID for referencing this slider:"
msgstr "이 슬라이더에 대한 ID:"

#: tip.py:51
msgid "Content"
msgstr "내용"

#: tip.py:52
msgid ""
"Text of the tip to show if the student chooses this tip's associated "
"choice[s]"
msgstr ""
"학생이 이 팁과 관련된 선택[들]을 했을 때 보게 되는 팁의 텍스트"

#: tip.py:57
msgid "For Choices"
msgstr "선택 시"

#: tip.py:58
msgid "List of choices for which to display this tip"
msgstr "이 팁을 표시할 위치의 선택 목록"

#: tip.py:65
msgid "Width"
msgstr "너비"

#: tip.py:66
msgid "Width of the tip popup (e.g. '400px')"
msgstr "팁 팝업의 너비 (예. '400px')"

#: tip.py:71
msgid "Height"
msgstr "높이"

#: tip.py:72
msgid "Height of the tip popup (e.g. '200px')"
msgstr "팁 팝업의 높이 (예. '200px')"

#: tip.py:87
#, python-brace-format
msgid "Tip for {list_of_choices}"
msgstr "{list_of_choices}에 대한 팁"

#: tip.py:131
msgid "A choice selected for this tip does not exist."
msgstr "이 팁에 대한 선택이 존재하지 않습니다."
